\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Berlin 2000-10-12: FFII-Seminar auf WOS\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/penmi/wos-2001/indexfr.html}}
\author{Groupe de Travail FFII sur les Brevets Logiciels}
\maketitle
\begin{abstract}
L'Europe se pr\'{e}pare pour des d\'{e}cisions importantes sur la question, quels sortes de innovations seront brevetables en Europe.  Dans les dernieres ann\'{e}es plusieurs \'{e}tudes sur l'impacte des brevets logiciels command\'{e}es par des agences gouvernementales ont constat\'{e} que, tandis que le brevets logiciel nuit a l'\'{e}conomie du logiciel, il doit quand-m\^{e}me \^{e}tre l\'{e}galis\'{e}.  Dans ce s\'{e}minaire nous \'{e}tudions ces \'{e}tudes et surtout leur argumentation juridique pour en obtenir un image clair des options auxquels fait face le l\'{e}gislateur et leurs implications syst\'{e}matiques.  
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\section{Wann?\label{kiam}}
\label{kiam}

2001-10-12

dans le cadre de WOS 2\ (http://www.mikro.org/Events/OS/wos2/schedule.html)

\section{Wo?\label{kiok}}
\label{kiok}

Berlin, Haus der Kulturen, WOS 2\ (http://www.mikro.org/Events/OS/wos2/)

\section{Wie?\label{kima}}
\label{kima}

Pour participer activement, veuillez contacter wos-2001@ffii.org\ (mailto:wos-2001@ffii.org?subject=http://swpat.ffii.org/penmi/wos-2001/indexfr.html) informellement.  Veuilez aussi a consid\'{e}rer le programme int\'{e}gral du congr\'{e}s WOS\ (http://www.mikro.org/Events/OS/wos2/) dans vos plans.

\section{Vendredi\ 2001-10-12\label{fre}}
\label{fre}

\begin{description}
\item[16-19:00\ Critique d'\'{e}tudes gouvernmentales r\'{e}centes sur Brevets Logiciels:]\ L'Europe se pr\'{e}pare pour des d\'{e}cisions importantes sur la question, quels sortes de innovations seront brevetables en Europe.  Dans les dernieres ann\'{e}es plusieurs \'{e}tudes sur l'impacte des brevets logiciels command\'{e}es par des agences gouvernementales ont constat\'{e} que, tandis que le brevets logiciel nuit a l'\'{e}conomie du logiciel, il doit quand-m\^{e}me \^{e}tre l\'{e}galis\'{e}.  Dans ce s\'{e}minaire nous \'{e}tudions ces \'{e}tudes et surtout leur argumentation juridique pour en obtenir un image clair des options auxquels fait face le l\'{e}gislateur et leurs implications syst\'{e}matiques.
\begin{description}
\item[Horaire:]\ \begin{center}
\begin{tabular}{|C{29}|C{29}|C{29}|}
\hline
16.00-17.00 & Grundlegende Fragestellungen, \"Uberblick \"uber die Literatur & phm\\\hline
17.00-18.00 & Y-a-t-il un ``domaine d'ambivalence'' entre la maitrise des force physiques et le calcul logique?  Quelle est l'avantage d'un ``privil\`{e}ge de code source''? & te\\\hline
18.00-19.00 & Est-ce que le r\'{e}gime l\'{e}gal actuel manque de clarit\'{e}?  Quels sont les implications r\'{e}elles de la partie \'{e}cnomique de l'\'{e}tude Fraunhofer et des autres \'{e}tudes gouvernmentales? & phm\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\item[A Lire:]\ \begin{itemize}
\item
Software Patentability with Compensatory Regulation: a Cost Evaluation\ (http://swpat.ffii.org/stidi/pleji/indexen.html)

\item
La S\'{e}curit\'{e} dans la Technologie d'Information et la Protection de Brevet pour les Produits Logiciels -- Opinion d'Expert de Lutterbeck et autres a l'ordre du Minist\`{e}re d'\'{E}conomie et Technologie Allemand\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/bmwi-luhoge00/indexde.html)

\item
Studie von Frauenhofer und MPI \"uber die wirtschaftlichen Auswirkungen von Softwarepatenten\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/bmwi-fhgmpi01/indexde.html)

\item
Stimuler la concurrence et l'innovation dans la Soci\'{e}t\'{e} d'Information\ (http://www.pro-innovation.org/rapport\_brevet/brevets\_plan.pdf)

\item
IPI Study: The Economic Impact of Patentability of Computer Programs\ (http://europa.eu.int/comm/internal\_market/en/intprop/indprop/study.pdf)

\item
Background and Overview of the Intellectual Property Initiative\ (http://info.sm.umist.ac.uk/esrcip/background.htm)

\item
Patent Protection of Computer Programs\ (ftp://ftp.ipr-helpdesk.org/softstudy.pdf)

\item
Avis de l'acad\'{e}mie des technologies concernant la Brevetabilit\'{e} des inventions mises en oeuvre par ordinateur\ (http://www.internet.gouv.fr/francais/textesref/avisacatec180701.htm)
\end{itemize}
\item[Bisher angemeldete Teilnehmer:]\ Xu\^{a}n Baldauf\ (Leipzig)\\
Susanne Br\"acklein\ (Berlin)\\
Thomas Ebinger\ (Berlin)\\
Jens Freimann\ (Frankfurt)\\
Erik Josefsson\ (Malm\"o)\\
Hartmut Pilch\ (M\"unchen)\\
Hubertus Soquat\ (Berlin)\\
Oliver Zendel\ (Kaiserslautern)\\
N.N.\ (Quelques participants ne veulent pas \^{e}tre list\'{e}s par nom.)
\end{description}
\item[20-22:00\ Discussion Podium Swpat dans l'Auditoire:]\ \begin{description}
\item[Suj\'{e}t:]\ Significance \'{E}conomique des Brevets Logiciels
\item[Discutants:]\ Fritz Teufel\ (Patentanwalt, IBM)\\
Daniel Probst\ (Volkswirt, date de publication)\\
Knuth Blind\ (Innovationsforscher, Fraunhofer ISI)\\
including context data in input: Boris Gr\"ondahl\ (Journalist, The Standard)
\item[Attention:]\ \begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
Cette discussion n'est pas organis\'{e} par la FFII, et elle demande un ticket d'entr\'{e}e\ (http://www.mikro.org/Events/OS/wos2/registration.html).\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{description}
\end{description}
\end{document}